如果港獨派成立「香港共產黨」

//多得警方和保安局加持，國家領導人梁振英全力抬槓，沉寂多時的港獨思潮忽爾全球關注，陳浩天得以蜚聲國際，歐美傳媒爭相訪問報導這位香港民族黨召集人的一言一行。是日在外國記協的會場，中聯辦動用大媽和維園阿伯到場展示的愛國反獨情操，更會一一攝入外媒的鏡頭內，放大一人民族黨的光環。

照理北京應該清楚，無端招呼民族黨，結果是成就陳浩天聲名，但如果有意為之，背後的動機實在難以用常理去推論。現在本土民運缺乏方向，支持民主的市民無力感深重，23條根本可以像一地兩檢法案那樣，在立法會以快刀斬亂麻的形式通過，可不必大費周章製造輿論。就如特區政府濫用《社團條例》這件事情本身，反對派陣營完全不能組織任何反制行動，還加深了泛民之間的裂痕。公民黨黨魁楊岳橋，就被指反對立場不夠堅決，遠訪美國途中也受到港僑備好道具罵他投共。

誠如陳浩天所言，無論你有幾多法理依據，司法抗爭也是徒然，針對特區政府將來透過《社團條例》扼殺結社自由，議會內、街頭上也難見出路。但如不想坐以待斃，就要想像一點非正常的手段。試想想，如果陳浩天最終按保安局要求，停止香港民族黨原本已經沒有的運作，另立「香港共產黨」，保安局是禁還是不禁？

如果陳浩天再狡詐一點，將中國共產黨的黨章通篇照抄，成為「香港共產黨」的黨章，只是稍稍將之「本土化」，黨綱是在港建立「有香港特色的社會主義制度」，那鐵定是違反基本法「香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式」的條文了，保安局難道不禁？

禁的話，「香港政府禁止共產黨在香港運作」則成為國際大新聞，或許對反對派而言只是精神勝利，但好歹也叫做出一口氣。不禁的話，那操作的空間就更大了，輪到選舉主任要審視「香港共產黨」能否成為兩級議會的候選人。選舉主任如要DQ「香港共產黨」，用什麼理由實在惹人期待。一旦讓「香港共產黨」的參選人入閘，分分鐘可以像「本土派」狙擊泛民一樣，變成「香港共產黨」狙擊建制派，尤其過去幾屆立法會選舉，新興政治勢力都能搶得議席，「香港共產黨」不單可以搶到年輕激進的抗議票，也有機會混水摸魚分到深藍絲的盲毛票，絕對有改寫本土政黨勢力版圖的潛力。

如果港獨派有能人志士有此機心的話，特區政府一眾官僚可有排頭痕，雖不能直擊要害，但總好過現在毫無還擊之力。我期待港共一大的勝利召開。可以的話，我也希望有幸成為港共一大的代表。
//

依條橋又幾好笑

連登就係香港共產黨官媒

昌仔言出必行